美國研究：空氣污染不只有害健康 道德也被污染

最新一項研究表明，呼吸被污染的空氣的人更容易犯罪。科學家認為，焦慮和不道德行為的增多，和環境污染也有關係。

在英國，近4000萬人生活在重污染地區，而此資料在美國則高達1.42億，研究人員表示，空氣污染可能會導致該地區犯罪率上升。

紐約哥倫比亞商學院（Columbia Business School）的研究人員對9年內收集的9360個美國城市的空氣污染和犯罪資料進行調查研究。其中，空氣污染資料包括顆粒物、一氧化碳、二氧化氮、二氧化硫、地面臭氧和鉛等六大污染物，犯罪資料則包括謀殺和搶劫等共七種主要犯罪。研究顯示，污染較嚴重的城市，犯罪率也較高。即使考慮到其他潛在因素的影響，如總人口、執法人員數量、種族分佈、貧困水準和失業率，情況也是如此。

研究者之一的傑克森盧（Jackson Lu）稱：「這項研究告訴人們，空氣污染除了我們日常所知的對健康和環境有危害，還會潛在的影響道德行為。目前空氣污染不只影響美國的重污染地居民，同時也是一個嚴重的全球性問題，數十億人口都會被牽扯其中。」

傑克森盧認為：「我們的研究結果表明，空氣污染不僅會腐蝕人們的健康，還會污染他們的道德。」（國際中心／綜合外電報導）

有冇人可以話我聽 空氣差既地方 罪案率高 等於 空氣差引致罪案率高？

痴鳩線結論

gotham city

correlation同causation都未分到學咩人做research....